被美國貿易戰打慘！ 中國零售成長創16年來新低

中國公布最新經濟數據顯示，4月份工業產出和零售銷售成長出人意料地減弱，零售銷售成長降至16年新低，主要受到美國與中國貿易戰升級影響。（路透資料照）

〔即時新聞／綜合報導〕中國公布最新經濟數據顯示，4月份工業產出和零售銷售成長出人意料地減弱，零售銷售成長降至16年新低，主要受到美國與中國貿易戰升級影響。

中國國家統計局今天公布數據指出，2019年規模以上工業增加值同比實際成長5.4%，相比3月份下降3.1個百分點，同比成長6.1%不及預期，增速比1至3月份下降0.2個百分點，預期為6.4%，前值為6.3%。《路透》報導，一些分析師懷疑這是季節性和臨時性因素所影響。

面對美國關稅和全球需求疲軟，中國4月出口意外萎縮，工廠調查顯示新出口訂單仍然低迷。中國國家統計局的數據顯示，今年4月份的零售銷售也低於預期，消費品零售總額達3.06兆元人民幣，年成長7.2%，漲幅創下2003 年5月以來新低。《路透》分析，與3月份的8.7%相比，突顯擔憂隨著經濟放緩和貿易戰的拖延，消費者的信心逐漸減弱。

投資方面，今年前4個月，固定資產投資成長放緩至6.1%，未達市場預估的6.4%。民間投資固定資產投資同期成長5.5%，從1月至3月期間的6.4%大幅放緩。私人投資約佔中國總投資的60%。

《路透》報導，花旗集團的經濟學家估計，美國的關稅增加可能會使中國GDP成長率降低50個基準點，出口減少2.7%。美國銀行美林證券的分析師認為，長期的邊緣政策將使中國今年的成長率從2018年的6.6%，下降至近30年來的新低6.1%。